[真人真事]新年流流, 屋企因為金莎掀起爭奪戰(2)

今日會完結呢個故事, 緊隨其後我會將舊年嘉頓餅之役放埋上嚟, 有興趣可以睇埋!

我同細佬戴住拳套企咗喺擂台入面，個師奶除咗外套換上拳套護具，我先發現原來呢位阿姐表面圓潤，實則手瓜腳瓜都非常扎實，但係最令人驚訝嘅莫過於嗰位阿進講嘅嘢。

「你哋睇住呀，心姐係成間拳館除咗馬Sir之外最好揪最唔留手嘅殺人王嚟架！以前人稱哥師拉添呀!」阿進細細聲同我哋講，

「哈……哈……天意呀…真係吳留手呀……」我忍唔住仰天發出悲涼嘅笑聲，

「嗱唔係講笑，命仔緊要，一盒金莎啫﹐放棄好過冇命呀！」阿進講完就扮冇嘢行開，

馬師父慢條斯理較好兩分鐘時間，我同細佬戰戰競競咁望住個阿姐，心入面都打好咗算盤。頭先開出嘅條件係兩分鐘內唔投降，換句話講只要我哋兩個走嚟走去避開攻擊就得啦，根本就唔需要正面搏拳

「開始。」馬師父拍一下手掌，

「二佬唔好同佢搏拳，試下入佢中咕……！」

細佬句廢話都未講完，個阿姐已經眨下眼一拳正中細佬個肚，條友仔應肚即飛，立即雙眼反白原地瞓低。

「喂！你唔係咁虧下話！！」我驚嚇大叫，

阿姐一拳得手，頭轉向我望，雙眼仲好似發緊青光。

「契弟走得摩呀！」

我大叫一聲，不斷喺場入面走嚟走去，阿姐企喺擂台正中間，一見我行得慢少少就向我揮拳，拳風吹到我頭髮都飛起哂，令我更加肯定阿進所言非虛，只要食一拳都會冇半條命。

契弟走得摩呀
屌有聲

好心急啊

新post留名

留名

細佬俾人秒

新post 留名

三哥

順便等嘉頓餅故

三歌

上緊堂都追

強帖留名

新年快樂三哥 多謝你既文

過年有三哥，唔駛去拍拖

細佬被秒殺 好弱雞呀

入佢中咕.....

新po留名
三哥加油

三哥幾時過左lihkg
留名

咕

轟呀

LM

契弟走得摩

三哥

留返個名先

又可以正評了

三哥真係好睇到仆街

有冇link可以一次過追返曬三哥d故

有聲有畫既

唔好講咁多，正皮咗先算

in 三哥 we trust

留名！

屌 入佢中路

上年就惜食堂？好似係
今年應該係達哥

live

lm

Live

又live左

評已正

三哥！三哥！

留明

親

繼續追到live

三哥 三哥

留名留名 準備睇番嘉頓故

自殺玩命

post2留名

搏哂老命左閃右避已經損耗咗我好多體力，我成身大汗，腳步唔覺意開始慢落嚟，就喺我稍為停頓之際，阿姐右腳向我前蹬，龐大無比嘅壓力迎面而嚟，我竟然嚇到雙腳一軟跌低。

「嘭！！」

因為我跌低而啱啱好避開呢下重腳，阿姐右腳踢中擂台條柱，竟然震到四邊圍繩都開始搖動。

到咗呢個時候我已經顧唔上樣唔樣衰，即刻喺地下一滾碌出個擂台。

「未夠鐘喎。」馬師父望住我，

「你話唔投降咋嘛！有話一定要喺個擂台上面咩！」我理直氣壯咁講，

LIVE 咗

「哦...........又係喎.....」其他人默默點頭，

然後，我突然察覺瞓喺度嘅細佬個表情怪怪哋，十足細個詐瞓著咗一樣。

「哦！！你條友詐死！？」我嬲到叫咗出嚟，

阿姐擰轉頭望向細佬，佢即刻學我喺地下碌出個擂台。

「話唔投降啫冇話唔俾詐死嘛！」細佬亦都理直氣壯咁講，

「唔.....都啱喎......」其他人又附和，

「你都算冇義氣啦，我差啲命都冇呀！」我隔住個擂台指住細佬，

「喂話哂都食咗拳啦，原地回血呢啲嘢好合理啫！」細佬亦不甘示弱，

馬師父向個阿姐打咗下眼色，示意佢唔好俾我哋再拖延時間，個阿姐微嘆一口氣，然後竟然飛身跳咗落台，仲極速衝向我。

Live 到

嘩呢個細佬有前途

3gor 3gor

細佬咁奸！

原地回血

Lm

有文的感覺就是爽

文呀

正評 上一頁

live左

Live left

節奏明快 又好笑

留個名先

Live左

詐死

屌...諗住一日唔睇會完點知都係live撚左

咁多罐要食幾耐

哇屌

繼續唔好停！！

留名支持

人手推post

pidh

pish

我知道又係自己靚仔惹的禍，大驚之下即刻閃到一個沙包後面，阿姐毫不介意，一招直拳狠狠打落個沙包度，個沙包俾拳力打到飛起，成個一嘢車落我個身度，搞到我失控撞中後面嘅牆壁，痛到眼水都標埋出嚟。

「嘩！二佬我落樓下避一避先，兩分鐘後上返嚟！咁就一定過關啦！」細佬見狀即刻逃離拳館，

「呢個細路都相當機警。」馬師父說，

「你個仆……」

我話口未完，阿姐龐大嘅身軀又以唔尋常地快嘅速度追咗上嚟，我完全冇時間去理細佬，擰轉身搏命跑走。

可憐我喺沙包群中穿插，阿姐就不斷對住啲沙包拳腳招呼，成堆沙包飛嚟飛去，就算我點避都瘋狂中招，成個人好似彈珠機入面粒彈珠咁撞嚟撞去，係叫做唔駛直接食拳腳。

「肥師奶！呢邊呀！」

細佬把聲由門口傳出，拳館班人全部倒抽一口涼氣，只見阿姐停低，渾身散發驚人嘅殺氣。

「走啦阿哥！」

總算細佬尚有些少人性，肯返轉頭幫我引開個阿姐，正當我打算著草之際，我突然發覺件衫後領俾人捉住咗。

阿姐充滿殺意怒睥住我，沙煲咁大嘅拳頭已經舉到半空。

「點解又係我呀？！唔係我講㗎！！！」我駭然慘叫，

就係咁攞命嘅時候，個計時器終於響起，馬師父跳過嚟單手接住咗阿姐嘅拳頭。

「嘭！」

嗚呀！！！！！又追到live

正呀！！

live左!
原地回血

細佬個形象好似黃小龜

why always me

打靶仔細佬

周星星好打得喎

屌我都覺

頂你一講 笑到停唔到

好緊張呀

推

夠鐘！

Post2留名

又live 咗

拳勁將我震到到跌低，周身傷痛咁瞓咗喺地下，馬師父微笑望住我，佢另一隻手仲拎住部電話。

「點呀收唔收貨？」

馬師父似乎唔係對住我講，佢拎起咗個電話，竟然開緊視像通話，最離譜嘅係對面原來係我嘅屋企人！

「OK啦，當小懲大戒。」大哥同阿爸阿媽嘅樣出現喺部電話度，

「唔好意思，你屋企人較早前已經將成件事講咗俾我知，仲委託我教訓下你兩兄弟。」馬師父微笑說，

「咁都得..............？！」我喺地下淒然慘叫，

細佬過嚟扶起我，馬師父亦都打開咗盒金莎，大哥隻戒指就喺右上角粒金莎度，打開包裝紙就係一個圓形特製嘅戒指盒。

「你個仆街仔....一日都係你……」我有氣無力指住細佬，

「新年流流二哥你唔好講粗口啦！」細佬仲駁嘴，

「馬師父，新年快樂身體健康！咦……？」

又一個男人走入拳館，一見咁多人仲嚇咗一跳。

「哈，輝雄你都入埋嚟呀？」馬師父和顏悅色咁問，

「梗係啦，成年冇出場啦！咦，小樓又話佢過咗嚟？」個男人滿臉笑容，

「我一早到咗啦！」

話音未落，馬師父就拉起我哋兩兄弟走，仲將盒金莎塞入我手度。

「快啲走，條友一出場又要廢噏幾版啦，完唔到㗎。」馬師父皺哂眉頭，

結果馬師父送我哋離開，臨行出拳館仲聽到入面有人大叫「破你膠處」。

大年初一又俾人打又破財，總算叫做攞返隻戒指免除殺身之禍，如果唔係，我可能會係人類史上第一個買金莎買到破產同埋因為金莎而俾人隊冧嘅人。我同細佬終於可以搭車返屋企，仲收到大佬send嚟嘅message，原來頭先我哋俾阿姐追住嚟打嘅英勇場面已經拍咗片，大哥攞住條片喺手，警告我同細佬再搞事就放上網。

雖然一場驚險，但大哥最後都成功攞住隻戒指喺年初一向阿嫂求婚，適奉今日係阿嫂生日，雙喜臨門之下佢都冇怪我同細佬。

而成年事嘅始作俑者亦都得到應有下場......

「阿哥呀......我想食蘿蔔糕呀......」細佬苦瓜咁嘅面，

「冇呀！年初一搞到個個踢哂腳咁，仲拎咁多罐餅返嚟，下個月過期前你唔食哂佢都冇其他嘢食呀！」阿媽怒睥佢一眼，

所有事情解決之後，屋企人知道咗來龍去脈，知道係細佬條友一手造成，我只係無辜受到牽連，所以將懲罰落哂去細佬度。

年初二朝早，我哋一家人係餐檯度食煎年糕同蘿蔔糕，細佬就一個人捧住罐紅色嘉頓餅，食到就嚟喊咁款。

「好乾呀......................！！」

「食粒金莎中和下囉。」我講完就將粒金莎扔向細佬，

粒金莎撞中細佬額頭，然後反彈去地下，仲彈咗好多下先停返低，大哥同阿爸阿媽會心微笑，一場由金莎引起嘅風波總算平安解決。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

仲又咩廣告要賣

食完飯夜d再黎嘉頓餅

幾兄弟會唔會加入會友樓

一個人食五罐真係慘過死

都啱喎......

係咪完左？

屌 最後粒金莎彈彈波個位

留名 見到我個名

正皮

金莎溝嘉頓 食到以後過年都有陰影

會唔會有外傳點樣幫細佬trade走果幾盒嘢

wa高登真係好似無咩人，下午見三哥高登個post去到第6頁，連登已經開第2個post

正

三哥，可唔可以俾大家回味下你個嘉頓什餅攻防戰？開個post 啦

書幾時有得賣？

正丫三哥！

小樓：破你膠處，嘻

一見到三哥就知過年

下年到壽桃牌未

藍罐

新年流流，嘉頓家庭什餅掀起拜年攻防戰

每年新年，送禮收禮都係拜年一定要做嘅事，由細個開始就成日見到阿媽為準備過年而張羅各大禮盒，咁多年嚟目測拜年三寶，必數：

金莎
藍罐曲奇
嘉頓家庭什餅

三寶之中，金莎雖然成日見但係最好食，藍罐緊隨其後，最公認攞命嘅就肯定係嘉頓個大鐵罐。我仲記得小三嗰年，阿媽迫我哋食哂成罐餅，盒餅就好似一個無間地獄嘅罐頭版本，無論你夾硬食幾多次幾多塊，隻手伸入去依然都會摸到咁多餅。

假如話耶穌用五餅二魚喂飽五千信眾，嗰五塊餅肯定係呢個紅色嘉頓鐵罐度攞出嚟。

嗰一年，罐餅由新年食到復活節，再由復活節食到聖誕，搞到家中兄弟反目，父母失和，差少少家不成家。由嗰日開始，小小年紀嘅我用最痛苦嘅方式學曉一個人生大道理：

新年嘅嘉頓鐵罐，係拜年送禮之中嘅炸彈，就好似潛烏龜入面嘅鬼牌，邊個抽到邊個就係輸家，注定要乾爭爭咁度過新一年。

時間好快過去，轉眼我今年已經二十歲，除咗步入讀大學嘅年紀外，我亦都開始要肩負家庭責任，今年新年，我將會加入親朋之間嘅禮盒爭奪戰，屋企絕對唔可以輸！一定要贏！

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「阿媽，可唔可以開盒嚟食呀？」

細佬指住臺底嗰五盒金莎，我阿媽同我聞言即刻黑面。

「你都１７歲啦，唔係咁唔懂事下話？！呢啲食得架咩？你去澳門會唔會食埋啲籌碼呀？」我唔客氣地講，

老母聽完臉上一陣欣慰，我都經歷過細佬呢個唔識關心身邊事物嘅階段，亦都因為咁，呢一刻我見到佢個呆樣就更加炆。

「唔食囉........我又未夠秤入賭場.....鬼知咩......」細佬唸唸有詞，

「你聽下你阿哥話啦，過兩日就要去拜年嘞！我保你大唔好出醜呀！」阿媽亦不忘教訓細佬，

「咁我諗住五盒都唔夠，你係咪都要再買呀嘛！」細佬唔忿氣反駁道，

「所以話你唔生性，呢啲拜年基本規則你都唔曉，新年送禮仲會收禮架嘛！你拜十次就買十盒，咁收返嚟條數點計呀？唔通我哋一家四口食哂佢呀？」我惱道，

「有乜所謂啫.....」細佬依然唔明白個道理，

「咁如果收嘅係嘉頓雜錦餅呢？」我瞇起眼逐隻字說，

當年食餅時我細佬仲好細個，但係嗰個紅色罐已經係佢心靈上留下不可磨滅陰影，果然佢一聽到就渾身打個冷震，嘴唇泛白微顫，終於明白事情嚴重性。

「咁.....咁.....不如唔好去...拜年......」細佬臉上懼色盡現，

仗都未開始打，屋企就出現逃兵嘅話對我哋影響肯定好大，所以除咗要令佢明白真相之外，穩定軍心都係好重要嘅事。

「年呢就一定要拜，只要我哋齊心，呢場仗打到最後贏嘅會係我哋！」我猛力拍上細佬肩膀，

「但係...但係...都唔駛買哂金莎架！我哋買雜錦餅咪冇得輸囉！」細佬神情激動，

「人哋衰格唔代表我哋都要衰格，呢個世界仍然有好親戚存在架！」阿媽話，

「細佬，你都差唔多夠大個要幫手打呢場仗啦，其實每一年過年都係一場爭奪戰，今年我幫阿媽計過哂安全系數，呢五盒金莎就係我哋通向勝利嘅籌碼！」我充滿信心地說，

細佬一臉茫然，雖然佢感覺到我嘅自信非假，但明顯完全唔明白我憑藉乜嘢得出呢個結論。

首先，大家要明白成個遊戲規則係點，拜年送禮其實就係潛烏龜加搶櫈仔，當你送出一份禮，同時你都可能會收返一份禮，送出同收入唔一定成正比，一般情況而言，送出去多數比收返嚟嘅多。而過年嘅時候，大家都唔會拆開收返嚟嘅禮盒，因為可以再轉送俾人，咁自己就可以買少啲。

如果係好似我阿媽咁有經驗嘅，佢屈指一算就會計到自己大約會收到幾多份禮，咁佢就可以計埋條數，買最少嘅禮盒送俾最多嘅親戚。

問題係，每一年總會有仆街親戚，用最下等嘅籌碼—嘉頓雜錦餅，嚟換取其他更加好嘅禮盒。自此，過年攻防戰就會開始，每一個收到雜錦餅嘅人都會嘗試轉送俾第二個，務求係過年完結前將盒仆街餅換做其他嘢。

呢一罐餅，就好似投入水井嘅墨水，將人性徹底黑化，令到新春佳節風起雲湧，掀起一場又一場仆街親戚之間嘅腥風血雨。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

完！

正 !!!!

三哥
成個連登講故台即刻熱鬧返

舊故留名

點解依家二佬20,細佬17,去到金莎故就二佬25,細佬20嘅

正！

三哥打打下唔記得左姐

兩班人黎架

堂兄弟嚟

係咪 自膠

之前冇睇依個故,唔知到完來係兩班人,自膠

上年睇完嘉頓今年再睇番都仲係咁好笑

好睇

下年係咪到藍罐

正呀

好想睇埋三哥其他文

年初一，我哋一家人整裝待發，早一晚團年飯時已經打響熱身戰，席間幾位親戚互相試探，嘗試搵出邊個會做第一個仆街。不過薑係老嘅辣，大熱門三嬸同埋細姑姐大耍太極，短短一餐飯判斷唔到究竟今日第一場拜年將會係咩局面。

我哋每年都會先去阿嫲度拜年，而阿嫲本身唔鍾意食朱古力或者餅，所以佢會將收到嘅禮盒再隨機送返盒俾我哋咁多個，諗住拎個意頭同時我哋又可以再轉送俾人唔駛買。

因為阿嫲本身係個慈祥老人家，加上佢真係連包裝都唔拆就再俾第二個，基本上年初一第一戰就係交換禮物嘅遊戲，只憑運氣決定結果。

我哋早啲去到阿嫲屋企，諗住可以避開住粉嶺嘅三叔三嬸，點知一開門就見到另一大熱門細姑姐打緊牌。我不禁內心一沉，細佬更加忍唔住細細聲屌咗出嚟，阿媽將盒包到實嘅金莎交俾阿嫲，我同細佬就坐埋一二角食下糖打機睇安德尊扮財神，班大人就打下牌鳩吹一堆股票樓市時事高見。

坐咗陣，我聽到阿嫲同三叔講電話，話佢而家嚟緊，我隨即同阿媽打眼色，佢會意企起身執嘢準備走人。

「咁快走？食埋飯先啦！」阿嫲見狀自然想留我哋食飯，

「唔啦阿媽，我哋去完翔仔飛仔阿婆度仲要同契婆拜年呀！」阿媽講，

「係啦阿媽我哋都走先呀！」大伯亦都知機起身一齊走，

「哎呀.........煮哂嘢冇人食唔得嘛！」阿嫲皺眉說，

「放心啦三叔佢哋屋企咁多人實食得哂呀！」我插嘴笑說，

雖然對唔住老人家，但係及時斬倉止蝕係人之常情，假如連三嬸都嚟埋，我哋嘅風險就即刻上升一倍。

阿嫲見我哋去意已決，唯有從身後幾個大紙袋攞兩個出嚟，由於紙袋完全遮住入面嘅嘢，係行出呢個門口之前我哋都冇可能知道收到乜嘢。

呢一刻，我感覺到心跳加快，阿嫲拎袋嘢嘅動作仿似變成慢鏡，猶如米高悲爆破鏡頭前嘅一幕。

「好啦新年快樂呀！行先啦！」

甫步出門口，細佬已經急不及待想扯開個紙袋望，阿媽唔想失禮即刻一手推開佢。我同堂家姐對望一眼，佢斜視大伯攞住嗰袋，感覺上體積好似有啲偏大。

我哋兩家人一齊步入電梯，呢個時候大伯個袋唔小心撞到電梯門。

「噹！」

「仆街！鐵罐呀！」堂家姐忍唔住爆粗，

「喂！新年流流唔好亂講嘢啦！」大伯娘口裡責難，但臉上亦變色，

「可能係杏仁糖呢！」我出言安慰嘅同時即刻望下袋嘢入面，

「膠盒嚟架！YES ！」細佬即刻向阿媽報捷，

「杏仁糖又會係方形囉......妖........」堂家姐拉開個袋一望，即刻臉如死灰，

「又係你阿妹！」大伯娘顧唔上教訓個女或者係我哋面前避忌，

望住伯娘臉有怒色，我同阿媽都非常咁諒解，因為大伯屋企已經係連續第二年舐細姑姐嘢，聽堂家姐講上年罐餅連佢屋企隻貓都唔肯食。

由電梯出嚟去到地鐵站，阿媽同伯娘就不斷小爆細姑姐，幾十年前嘅事一路講到今日，途中我、細佬同堂家姐就無聊攞咗盒餅出嚟玩。

「究竟咩人咁仆街，發明啲咁嘅禮盒裝呢？」堂家姐嘆氣說，

「我哋細個有呢個餅食都唔知幾開心呀，身在福中不知福！」大伯皺眉說，

「唓你細個幾萬蚊買市區樓添啦！你唔襯平掃多幾間？」堂家姐絲毫不懼回擊，

09年睇淡樓市賣樓等跌嘅大伯被一嘢插死，完全半粒聲都出唔到，由大伯娘無反應嘅反應可以睇得出大伯係屋企地位如何。

跟住之後嘅拜年地點都相當安全，我哋送出三盒金莎，同時收返兩盒加一罐藍罐曲奇，叫做大致上平手冇穿冇爛。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

Lm，高質故

我想睇小樓9up 幾版喎

出年主角係咪堂家姐

三哥新年快樂

新post lm

五餅二魚

竟然貼埋嘉頓

自己做埋backup

笑左出聲

又黎

新年初二朝早，我哋一家人係屋企食年糕湯圓做早餐，今次已經係新年第四次食糕，相信距離食到想嘔已經不遠矣。

「一陣間我哋過去表姨媽度拜年。」阿媽一路執嘢一路講，

我同細佬聞言長嘆一口氣，表姨媽係阿媽嗰邊嘅富貴親戚，即係成日自覺上等人，一副睇人唔起嘅嘴臉。

由於好多年前表姨媽曾經借過錢俾我哋屋企應急，所以即使還哂錢過哂十幾年，佢都成日有意無意提起呢件事，周圍話俾人聽佢幾好心地幾為阿媽著想乜乜柒柒。

「唉，點解佢唔返加拿大啫，明明表哥成家都係嗰邊！」細佬抱怨，

「擺明就係冇人理佢啦嗰邊，去到加拿大仲邊有得扮上等？」我搖頭答，

「快啲食完行啦！」

我同細佬垂頭喪氣出發，晨早流流迫地鐵過海，嚟到表姨媽屋企時已經有幾家親戚係度，最熟嘅應該就係舅父同埋阿姨一家。

「新年快樂！」「恭喜發財！」

「坐呀坐呀，利利是是，食啲糖呀！」

例牌寒暄一番，同咁多位親戚輪流打完招呼，例牌又要刺探下各單位嘅弱點。

「點呀翔仔，大學讀成點呀？」舅父問，

「幾好呀，以香港嚟講，師資同設備都非常唔錯，仲好有文化氣息添。」我擠出一把好假的肥仔聲，

「哦咁樣...........」明顯舅父對我嘅答案唔多滿意，

「阿飛呢？學校成績有冇好啲呀？要學你阿哥咁叻喎！」舅母連忙接口，

阿飛就係我細佬，佢成績一向普通，讀嘅中學都唔係Band 1，所以啲親戚成日得閒就將我同佢比較，而佢一聽果然神色唔多自然。

「哦阿飛佢運動好勁架！同阿翔好唔同，屋企一個好動一個好靜哈哈！」阿媽即刻插嘴，

「哈！運動員邊度搵到錢架！外國就得！香港聽食風啦！」舅父捉到一個點當然唔會放過，

細佬渾身微震，我輕輕撞下佢再望佢一眼，示意佢小不忍則亂大謀。

「係哩舅父，呀表弟佢嗰啲文憑課程讀成點呀？駛唔駛搵定工呀？」我問，

跟住舅父臉色一變，每次一講到呢個話題佢就要用十分鐘解釋點解佢個仔讀文憑課程，個讀書環境有幾好同對佢個仔有幾大幫助等等，總之中心思想就係佢讀嘅嘢難度同劍橋哈佛差唔多。

「咦阿翔阿飛咁大個嘞？表姨媽細個好錫你哋架！唉嗰時你哋死鬼老豆唔爭氣囉........」表姨媽無啦啦走過嚟，前戲都唔駛第一句就嚟料，

「做咩買落咁多嘢呀？堆到成間房都係嘞！」比較有人性嘅阿姨即刻扯開話題，

「鬼咩！個朋友返加拿大之前唔知咩事送成幾箱嘢嚟，話公司訂多咗喎！哎呀我一個人點食呀！一陣你哋一人一袋攞走呀知唔知？」表姨媽大聲抱怨，

眾人連聲多謝，當攞到一家一袋嘅回禮時，我發現袋入面盒嘢體積異常大，細佬望一望，發現成盒嘢花紙包到實一實，但係形狀似乎不但樂觀。

冇可能嘅，加拿大回流嘅上等人點會搞啲咁嘅嘢呀！

細佬伸手入個袋，輕輕篤一篤個頂，然後耳邊就傳嚟一陣空心嘅響聲。我心一沉，細佬好緊張咁望住我同阿媽。

「方頂.....圓蓋.......中間空心.......仆街啦！」細佬喺我耳邊講，

「定....定啲嚟......蛋卷盒都係咁樣嘅......」我勉強鎮定，

「係哩呀表姐你個朋友係邊度做架？」舅父笑問，

「佢係嘉頓高層嚟架！」表姨媽朗聲答，

「噗。」

細佬聞言手指唔覺意一嘢插穿包裝紙，臉上難掩驚慌神色。

鬼咩，先得１７歲嘅心智難明成年人世界，原來最有錢嘅親戚竟然會送最仆街嘅禮物，仲要使出一招遇強即屈借花敬佛，將成個責任推俾一個都唔知存唔存在嘅「朋友」，總之恩惠就關佢事，有鑊就咩都唔知。

「佩服佩服....」我忍唔住低聲喃喃自語，

眾親戚收到禮物個個唯有乾笑應對，表姨媽呢一下簡直好似轟炸機，無啦啦投放大量雜錦餅炸我哋個稀巴爛，搞到之後每次拜年風險都以幾何級數上升。最可怕嘅係，表姨媽一次過擺明車馬扔哂堆炸彈出嚟，根本冇人會敢將同樣禮物回送俾佢咁失禮，一下子表姨媽就將自己變成競技場嘅旁觀者，安心食花生。

所謂兵者，詭道也。呢一下高招又毒又辣，表姨媽用計之絕，可以話係令人甘拜下風。

估唔到年初二就已經失守，兼且未來日子比起之前更為兇險，究竟，究竟我點樣先可以令屋企遠離乾哽嘅日子？

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

點解表姨媽係阿翔阿飛媽媽嗰邊嘅親戚，但係又同今次嗰幾兄弟有關係嘅

搞到即刻想落樓下買返罐

三哥文字
爽直豪快

個結尾好似電影咁

問得好可能係阿翔個阿媽同今次個阿媽係姊妹,而兩個老豆又係兄弟

話說年初二拜年之後，屋企就多咗一罐雜錦餅，老牛咁大罐餅就放咗係檯上，好似不時提醒緊我哋嘅失敗。

「如果.....如果真係要打開呢罐嘢......我可唔可以淨係食威化同朱古力餅...........？」

「細佬，唔好戇鳩啦，椰圈就有得你食。」我輕拍佢肩膊，

「其實......咩叫什餅...？」細佬指住罐上嘅字問，

「係喎.......唔係雜餅咩....？」我亦突然驚覺，

「又唔係簡體字啫，什餅，什麼餅？」細佬側頭自言自語，

其實什餅個「什」字出自「什錦」一詞，什錦係古時「十樣錦」嘅簡稱，用嚟形容唔同種類嘅糕點小食，後來發展成講糖餅類時相當「雜錦」意思之用。

「你睇下，舅父已經扔咗盒餅上網拍賣嘞！」細佬打開電腦話，

「你又知係舅父？周街都有人賣架啦。」我不以為然答，

「睇下先啦，呢個賣家用全名英文拼音呀，仲要大埔交收，咁仲唔係舅父？！」細佬大笑說，

「你哋換完衫未呀？仲坐係度！」阿媽催促說，

「褲都著咗兩條啦呀媽，等緊你咋！」細佬答，

「做乜鬼嘢著兩條呀你！」阿媽問道，

「新年著條紅褲係底賭錢贏多啲呀嘛！」細佬理直氣壯講，

「十足你老豆咁迷信呀！」阿媽笑罵，

一家三口行出門口一落到樓下，入耳嘅就係嗰幾隻歌聲。

「年又過年～～～」「好一朵迎春花呀呀～～～」

「恭喜你恭喜你～～～」「財神到財神到好走快兩步～」

「救命呀！要聽到幾時呀！」細佬怪叫，

新年嗰幾首歌例牌由新年前大半個月播到新年後，每次都聽到人神經衰弱咁濟，有時候我都好同情嗰班售貨員，每日聽十個鐘聽足一個月，俾著我可能要食返幾個月鎮定劑。

今朝拜年去咗兩個地方，原本我攞住個罐準備時機適合就即刻出手，點知一開門，幾個一齊中伏嘅親戚都係哂度。

「呀舅父你唔係初一過咗嚟咩？做乜又係度嘅？」我雙眼眨個唔停，

「哈過年冇地方去咪又嚟坐下囉！」舅父望一望我手上個袋，

好明顯大家意圖一樣，就係盡快搵地方散貨，但係如果我哋幾個同時送舊豬頭骨出嚟，主人家唔發脾氣就有鬼啦。

於是乎，我哋幾個擺住個大袋係腳邊，各懷鬼胎你眼望我眼，敵不動我不動。

「你哋做乜坐哂係度唔出聲呀？要唔要食啲年糕？」主人家大感奇怪，

「哈哈冇嘢呀～」我哋幾個尷尬乾笑，

主人家放低啲嘢食就行開，無阻我哋繼續互睥，係呢個時候，小弟終於沉唔住氣。

「其實，我哋咁樣落去都唔係辦法...」我長嘆一口氣，

小小一個客廳放咗成五、六罐餅，大家都忍唔住苦笑。

「我哋都係受害者呀，唉，每年都係咁，都唔明點解仲會有人買嚟送人。」舅父抱怨說，

「其實又唔好咁講，非洲有好多小朋友....」其中一個親戚插嘴，

「妖！」「俾埋你呀，攞去非洲呀笨！」眾人齊聲反駁，

「翔仔，你係我哋家族少有嘅大學生，有冇咩計仔呀？」舅父居然不恥下問，證明已經絕望到一個點，

「如果最理想，就當然係由邊度嚟就送返邊度啦.....」我說，

「咁唔駛諗嘞！邊個搞得掂你表姨媽呀！」舅父隨即搖頭答，

「實有啲方法嘅..............表姨媽都係人，係人就有弱點...」我苦思說，

「佢份人又聰明城府又深，除咗鍾意賭錢之外，從來冇聽過佢有咩弱點喎......」舅母嘆道，

「話事話我今日著咗條紅褲呀，幾時打牌呀？」細佬拱腰露出半截紅色波褲，

「啪！」

我一掌拍落茶几，嚇到細佬成個人彈起，所有人頓時望向我。

「孫子兵法有云，攻其無備，出其不意，我哋一陣間一齊殺上去！同表姨媽賭鋪大嘅！」我說，

成班親戚聞言驚訝得嚟又好唔驚訝，因為新年用賭錢解決問題，已經係植入我哋基因之中嘅習慣。

係我哋一行人向表姨媽屋企進發嘅時候，細佬突然停低話要去買啲嘢，只見佢走入書局，然後出返嚟時手上就多咗本嘢。

「我哋而家去賭錢喎，你攞本書去？」我大感奇怪，

「呢本唔係書，而係一本萬利新年必勝，你睇下個封面紅當當，最緊要係高人開過光，新年送禮自用最佳之選，包保賭錢大殺四方，愛情事業兩得意，家庭和睦，子女孝順呀！」細佬一口氣講，

「咁似賣廣告嘅？」舅父好奇攞嚟望，

「又唔好咁講，你睇下內容先啦！」細佬說，

舅父翻開書本，稍為一睇點知欲罷不能，臉上神情一變再變，由驚轉詫再變喜。

「老婆！呢本一定要買！好一本奇作，內容曲折離奇，人情冷暖兼備，可以話係笑中有淚，發人深省，劇情柳暗花明又一村！好正！真係好正！」舅父雙眼瞪大，

「你仲似賣廣告喎！」舅母笑說，

「仲講？！唔買冇故仔睇添呀！」舅父說罷盲衝入書局，

結果我哋一行人每人一本，大家一齊拎住紅色封面嘅年度「必勝」—陰目偵信，成班人完全忘記我哋去做乜，得我一個記得入書局買啤牌，整裝待發前往表姨媽屋企。

＝＝＝＝＝＝＝＝

又賣廣告仆你個街 我記得我上年講過

三哥 陰目偵訊三幾時出

正 有得睇埋嘉頓什餅
三哥

好正 快啲更新啦

仆街 淨係貼到賣完廣告！ ！ ！ ！ ！

三哥！！我仲要呀

追舊故都live

「嘩！做乜咁多人呀？」表姨媽打開門，一臉詫異望住我哋，

「鬼咩！我哋成班拜完年，想賭下錢又搵唔到地方....」舅父裝出臉有難色，

「係囉，試問我哋家族入面有邊個屋企比得上表姨媽？」細佬大賣口乖，

經過呢幾日，細佬明顯生性咗好多，佢學識利用自己輩份低扮天真嚟打動表姨媽，果然佢一講完，表姨媽就神情一展放哂我哋入去。

「哦，賭錢就諗起我喇而家？」表姨媽邊講臉上不乏喜色，同時已經拎出一副麻雀，

「我哋咁多人唔打牌啦，頭先呀翔仔話同我哋玩第二啲嘢喎！」舅母知機開聲，

表姨媽臉露疑惑，呢個時候小弟就係袋入面拎出兩盒啱啱買嘅啤牌。

「新年流流屋企咁多人，最好就梗係玩射龍門啦！」我一講完，幾個親戚就醒水附和，

「唔？咩嚟架？年紀大唔識啲複雜嘢喎！」舅母問，

「好簡單，包保一教你就識。」我微笑答，

所謂射龍門，可以話係過年親戚朋友之間必玩嘅遊戲，規則非常簡單，但因為每個屋企玩法都可能有啲唔同，以下就係我哋今次嘅玩法：

每局玩家必須先投放底注，所有底注就形成一個集中彩池。遊戲冇莊家，每局玩家輪流負責派牌，先派出兩張作為公家龍門牌，之後幫所有玩家依序每人派一張牌。

派完之後遊戲開始，龍門牌打開，以Ａ為頭Ｋ為尾，兩張牌之間嘅差距就係龍門。每一個玩家無論如何都要喊注，最大注為彩池總數，然後順序開牌，假如牌面位於龍門之間為之射入，可以喺彩池取走喊注加底注嘅數目；假如牌面落係龍門之外為之射失，就要將底注加喊注扔入彩池；假如牌面同其中一張龍門牌一樣，則為之撞柱，要賠兩倍注落彩池。

「唓咁咪純靠運氣，邊好玩架！」表姨媽聽完不以為然咁走開，

「哈哈表姨媽你睇下我哋玩就知架喇！」我毫無所謂應道，

場上為數十人，我將兩副啤牌洗作一副，開始我哋嘅賭局。

「一開始唔好玩咁大啦，底注五蚊算嘞！」舅父講完，表姨媽個表情更加不屑玩，

遊戲一開始，我哋每人都認真投入，檯上彩池由最初五十蚊，短短幾鋪就變成幾百蚊，大家嘅情緒亦都開始熾熱。

「中柱！中柱！」眾人齊聲大叫，

檯上龍門牌係４同埋Ｊ，中間有六張牌嘅空位，唔算太難射入。

「你班友咁鬼黑心！」舅父輕輕捽張底牌，

「唔駛捽啦舅父，唔會變同花順架！」細佬一上賭桌就成個醒神哂，

「百家樂咩！開啦！」其他親戚亦催促，

舅父一手翻開集牌，竟然係一隻Ｊ。

「撞柱呀！！！！！！」「ＹＥＳＳＳＳ！！！！！！！！！！」

成班人仲興奮過自己贏錢，大叫大喊咁睇住舅父無癮地扔出雙倍注碼，彩注數目已經就嚟一千。

呢個時候表姨媽開始沉唔住氣，佢越坐越近，表面上扮冇乜興趣，但我深知佢嘅性格，表姨媽好鍾意成為群體嘅中心，又鍾意賭錢，而家叫佢冇得參與冇得賭肯定令佢好難受。

「表姐你都一齊玩啦！」舅母適時一句，表姨媽果然臉露喜色，

「呢啲賭咁細，我少玩啦！」表姨媽例牌嘴裡說不要，

其他人即刻三催四請，得到黃袍加身，表姨媽先扮哂不情不願咁參與。

賭局再開，頭幾鋪表姨媽都贏錢，而且佢落注毫不手軟，彩池裡面有一部份錢都俾佢贏走咗。

「賭錢梗係要夠膽啦！縮下縮下咁點贏錢呀！」表姨媽望住舅父大笑，

舅父臉上變色，係屁股袋度抽出銀包一嘢拍落檯面。

「好呀好呀，今鋪一於玩大啲囉！」舅父唔忿氣地講，

「唏新年流流唔好咁躁！」「玩下啫玩下啫！」眾人見勢色唔對即刻阻止佢，

「橫掂都開始夜嘞，一係咁啦！最後一鋪大家玩大啲，清咗個彩池佢咪算囉！」我即刻插口，

舅父大力吸氣冇理我，其他人紛紛附和，表姨媽不置可否咁望咗望檯面嘅錢。

「咁少錢，一鋪差唔多，幾蚊幾蚊你估歡樂天地咩～」表姨媽輕笑說，

「冒險樂園啦而家係。」

「冒險樂園唔係執咗咩？」

「好！我哋就一鋪決勝負！」舅父唔理旁人，一口氣拎咗幾張大紙出嚟，

舅母制止唔到，唯有臉露無奈，表姨媽見狀更加幸災樂禍。

「個遊戲係我提出嘅，做後輩嘅都諗住一家人開心玩下，咁樣啦，我哋新年開心啲，一人拎啲安慰獎出嚟，咁贏就攞錢，輸攞獎品啦好冇？」我連忙提議，其他人紛紛話好，

「獎咩品呀！而家我輸硬咩！」舅父怒道，

「唏！唔俾我輸架？留啲獎品俾我唔得嘅！」舅母大聲話，舅父聞言唔出聲，

「我呢度有盒拜年禮盒，原本今晚送人，而家就捐出嚟啦！」其中一個親戚不慌不忙說，

「我都係！」「我都有！」「好，我就攞呢盒靚嘢啦！」

霎時之間，成十盒嘉頓餅齊齊現身，十盒一齊嚟，何其壯觀呀！

聰明嘅表姨媽感覺到有啲唔對路，但係佢見到我哋全部望住舅父，好似準備送哂俾佢咁，一時之間又講唔出個所以來，然後負責派牌嘅小弟當然即刻派牌。

龍門牌打開，係７同埋Ｋ，之間有五張牌空位。

第一家開牌，係８，眾人無反應；第二家開牌，係Ｊ，眾人亦無反應。一直去到舅父，當佢摸張牌嘅時候，眾人已經開始叫囂，叫到連一向扮冷漠嘅表姨媽都參與埋一份。

「撞柱啦你！」表姨媽難掩眼中興奮，

「撞柱！撞柱！撞柱！」室內所有人一齊大叫，

「呀呀呀呀呀！！！！！！」舅父嗌到頸上青筋盡現，

「啪！」

啤牌被猛力拍落檯面，所有人戲劇性靜哂落嚟，舅父隻手好似慢鏡咁移開，牌面正方圖案現出。

係一隻８！

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

拜年睇一流😂

一路飲茶一路睇，就黎比人問做咩笑得咁開心喇

好緊張刺激

post 快d啦

話咁快就完咗

摩牙

「YEAH！！！！！！」

如果俾唔知內情嘅旁人見到，一定會以為舅父中咗新春金多寶，而實際上，佢嘅喜悅只係來自唔駛幫手收現場嘅餅同埋終於成功賣甩自己嗰罐餅。

「哈又會咁好彩。」表姨媽冷笑一聲，

下一個輪到表姨媽，佢隨手按住張牌，所有人屏息以待，連表姨媽臉上都露出緊張嘅神色。

「撞柱啦表姐！」成功過骨嘅舅父即刻回敬表姨媽，

表姨媽冷哼一聲，雙手慢慢捽開張牌，所有人唔敢大叫撞柱，大家屏息以待，全場靜到落針可聞。

「表姨媽識得睇穿啤牌呀？」細佬冷不防講咗句，

氣氛好似被篤穿嘅氣球咁洩哂，表姨媽白咗佢一眼，將牌揭開。

係一張Ｋ。

全場即刻靜哂，所有人望住佢張牌，又望一望佢。表姨媽默不作聲放低張牌，扮一臉不在乎咁望向遠處，呢個時候全部人都派哂牌，得表姨媽一個輸。

「賠幾多呀？雙倍啫下嘛........」表姨媽掏出銀包，佢扮無事，但睇得出已經嬲嬲地，

「唔好啦表姐！新年玩下啫！我哋都最後一鋪囉，你再擺錢入去都冇人攞架啦！」舅母即刻打圓場，

「係囉係囉！」「最緊要開心唔好傷和氣呀嘛！」

係所有人力勸之下，表姨媽個樣先冇咁黑，呢個時候，舅父將地下嘅大罐放上檯面。

「表姐，我哋新年和氣收場，妳雖然輸咗，但係呢罐餅就送俾妳嘞！」舅父笑說，

其他人一齊攞哂啲餅出嚟，十個紅罐放哂係檯面，表姨媽即刻嚇咗一跳。

「吓？！你哋......我.......我一個人點食呀！」表姨媽大驚說，

「電視個廣告都係咁賣啦！哈哈！」

眾人大笑，呢個時候表姨媽已經估到成班人走上嚟賭錢為副，還餅為實也。

其實自小弟提議上嚟賭錢嘅時候，我心入面已經諗好咗要點樣令表姨媽入局。方法非常簡單，開頭玩嘅射龍門全部都係真嘅，大家真心賭錢自然氣氛熱烈，即使到後來表姨媽加入，我都冇作出任何手腳，因為要令表姨媽完全放下戒心。

直到派牌輪到我，我預先買定四副啤牌，頭兩副一直玩緊，另兩副就係我衫袋入面。當其他人玩到興起唔注意嘅時候，我就偷龍轉鳳，換咗一副已經俾我排好次序嘅牌。

於是乎，其他人包括舅父同細佬都真心準備用賭錢決勝負嘅時候，殊不知原來一切已經根據計劃進行。

計劃通り！

「哦！擺明蝦老人家啦即係！」表姨媽惱道，

「表姨媽係全家最有錢嘛，當派多幾封利是啦嘻～」細佬一臉嘻笑，

表姨媽聽到細佬追捧，心情係開心嘅，但當佢望向檯上十罐缾，頓時臉有難色。

「但係我真係食唔哂喎......」表姨媽說，

「表姨媽，新年最緊要大家開心，今時今日社會咁先進，其實香港都好多組織會回收包裝完整又未過期嘅食物轉送俾有需要嘅人，好似表姨媽咁有能力又有愛心，可以幫到人新年咪仲有意義！」我連忙插口，

「咁......但係......老人家點知送去邊度呀？」表姨媽問，

「其實每年新年，無論食團年飯定送禮盒都會為香港帶嚟好多食物浪費，有好多廚餘同埋未食哂嘅餅乾朱古力就咁送去堆填區，但係同時有好多低收入家庭就過緊瘦年，所以好多組織新年都會搞回收活動，為大家收一啲多咗嘅食物，將關懷同新年嘅喜悅傳遞出去。」舅父說，

「例如樂餉社同食德好都有搞新年回收食物活動，詳情仲可以睇下面架！」我說，

樂餉社

新年食物募捐活動
九龍油塘高輝道17-25號油塘工業城A2座715-717室 (開放時間: 星期一至五, 上午9時至晚上6時, 公眾假期休息)
22056568

食德好
新春賀年食物回收
15/2-31/3
新界大埔太和邨翠和樓地下職工盟培訓中心

「做乜你又會知嘅？啲對白仲咁鬼似啲賀歲片架！」舅母問舅父，

「唏新年流流梗係咁架啦！唔通表演集體食餅食到脫水入院咩！香港都冇哂港產賀歲片，過年冇嘢做咪做下善事囉！」舅父答道，

「咁你哋就要負責任，幫我送哂啲餅過去呀！」表姨媽拍了拍鐵罐，

「矛問題！」眾人齊聲叫道，

「最緊要嘅係，我哋恭祝各位新年快樂、身體健康、萬事如意！有陰目偵信陪大家過新年，肯定全年有運行！」表姨媽笑說，

「呀表姨媽你又知嘅？」細佬驚喜道，

「年輕人，你唔係以為賣廣告淨係賣一次啩？」表姨媽大笑，

眾人歡笑聲中，我首次感受到新年佳節歡樂氣氛及家人聚首之樂。

各位，新年快樂！陰目偵信全面上市，各大書局有貨！拜年記住攞住盒什餅去買啦！

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

最後一篇係原文本身有定修改左

好有愛，祝三哥新年進步，長作長有

點解佢地一人一罐唔一早送出去
要經表姨媽手送

原本已經係咁，上年三哥已經比人屌左一次賣廣告